% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 3}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}

\item Quels sont, dans un gaz, les mécanismes physiques microscopiques responsables du phénomène de viscosité ? 

\item Même question pour un liquide.

\item Qu'appelle-t-on un fluide Newtonien ?
 
\item Quelles sont les principales classes de fluides Non newtoniens ? Représentez schématiquement les lois rhéologiques correspondantes. Donnez un exemple de chaque type et expliquez quels mécanismes physiques sont à l'origine du comportement mécanique observé.

\item Montrez par un bilan de forces sur un volume élémentaire qu'un écoulement parallèle stationnaire de la forme 
$\vec u = u(y) \vec{e}_x$ obéit à l'équation :
$$
 \rho g_x - \underbrace{\left[ \frac{\partial p}{\partial x} \right]}_{\color{red} = Cte} + \mu \frac{\partial^2 u}{\partial y^2} =0.
$$ 


\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}

\item Ecoulement de Poiseuille plan.

\item {\color{red} Ecoulement de film tombant. (voir aussi chapitre 5)}


\end{enumerate}
\end{frame}
